$1
{layout,NoteHelp1}
今天为了新手冒险者
来说明一下开局的推进方法吧。
{layout}

{layout,NoteHelp2}
首先，点击地面试着移动吧。
点击别人就可以聊天啦。
习惯了移动的话，就跟我聊聊吧。
{layout,NoteHelp1}
从阿什那里收到土地的产权证了吗？
使用产权证，就可以在这个世界设立你的家园据点。
请点击背包图标，打开背包之后
右键点击产权证就可以进行阅读了。
{layout,NoteHelp2}
单击鼠标中键（或R键）可以显示动作列表
你也可以在这里选择「阅读」。
你可以对地图上的人或物品单击鼠标中间键。
这是会经常使用到操作，所以请一定要记住。
{layout}

{layout,NoteHelp1}
如果你建立了一个家园据点
就可以处理在公告栏里的委托了哦。
{layout,NoteHelp2}
地面的石块和植物可以通过鼠标右键进行采集。
注意绿色精力条的剩余量。
如果精力用尽，接下来的每次行动都会受到伤害。
{layout,NoteHelp1}
精力可通过睡眠恢复。
请试着点击法杖图标打开能力窗口。
如果感到劳累，就用鼠标右键点击能力窗口中的「休息」
让角色入睡。
{layout,NoteHelp2}
如果你睡在舒适的床上
精力也会恢复得更多。
首先试着做一张草床怎么样？
{layout,NoteHelp1}
使用能力窗口中的「简易制作」
就可以当场手工制作一些物品。
在家园据点采集素材，试着制作各种各样的东西吧。
{layout}

{layout,NoteHelp2}
如果右下角的翅膀图标的计量变为满值
就能获得新的专长（能力）了哟。
单击翅膀图标
确认一下能获得什么能力吧。
{layout,NoteHelp1}
在熟悉家园据点的生活后
也可试着去外面的世界冒险。
你可以在城里购买家畜，也可以邀请居民入驻到家园。
{layout,NoteHelp2}
剩下的请自由地体验。
也可以进行任务和剧情
如果家园据点发展的话，也会发生各种各样的活动。
祝你好运。
{layout,NoteHelp1}
加油♥加油♥
{layout}





$2
{topic,基本操作}
对地面点击左键移动到目标位置，对地面点击右键可以选择对地面上的物体执行的行动。点击鼠标中键或R键可以显示可执行的所有行动。
{pair|Space|原地等待回合结束，寻找隐藏物品。}
{pair|1-9|切换热键栏的道具。}
{pair|Ctrl|切换热键栏页数。}
{pair|F|将附近的敌人视为目标，向目标射击。}
{pair|Shift+F|切换目标。}
{pair|ESC|显示系统菜单。}
{pair|?|显示帮助。}
{pair|/|显示日志。}

{topic,背包的操作}
{pair|Shift + 鼠标左键|将选中的道具移动到其他容器中。}
{pair|CTRL + 鼠标左键|将选中的道具按指定数量拆分。}
{pair|ALT + 鼠标左键|将选中的道具放到地上。}
{pair|按住鼠标左键再按下鼠标右键|将已经堆叠的道具拆分出单独一个。}

{topic,道具的安装}
・按住Shift时，可以自由选择道具的安装位置。

・按住CTRL时，可以忽视下方道具的高度进行安装。

・按住Shift时用鼠标滚轮调节，可以放宽安装道具时的高度限制。

・在建造模式时，按住ALT键可以在屋顶上安装物品。



{topic,其他的特殊操作}
・ 在下拉框或素材的图标上滚动鼠标滚轮，即使不单击也可以选择和切换项目。在建造时的素材选择等中使用的话很方便。

・按住CTRL键可跳过事件对话。

・当前鼠标光标下的目标存在多个交互操作时，按住SHIFT并单击可显示所有交互项目。

・按住ALT键可以无视地形的高度移动鼠标光标。同时按住SHIFT可让地形高度变为平坦的状态。

・将鼠标悬停在自己身上按Shift，可以确认骑乘・寄生中的同伴状态。

・对着背包里的武器按住Shift再按鼠标右键时，武器可以被装备到左手上。


$3
{topic,开局的提示}
・精力的最大值可通过提高技能而提升。光是走来走去技能也会提高，所以先去提里斯观光一下吧。

・如果你提高住在城镇里人们的好感度，就可以邀请他们去自己的家园据点。试着送他们喜欢的东西吧。

・死亡时会失去一部分所持金，另外部分能力值也会下降。但是，游戏开始后的90天内不会发生死亡的处罚。一开始就让我们一边死一边记住在提里斯的生活方式吧。

・在城镇间的道路上行走可以减少被敌人袭击的频率。距离道路越远，敌人与副本等级就会越高。

・将物品放到安装在城镇中的快递箱中就可以将物品配送到家园。

・初始宠物死亡后，可以找菲亚玛对话免费复活。

・野生动物有很高的概率掉落肉和素材。可以在游戏刚刚开始时积极进行狩猎。

$FAQ
{Q|我没法捡起道具！}
{A|在手中持有斧子等道具的状态下，无法捡起地面上的物品。请按下Q键，或使用鼠标滚轮，切换到空手的状态吧。}
{Q|我的道具消失了！}
{A|经常会有道具藏在热键栏的第二页。按下CTRL翻页找找看吧。另外，按下CTRL+F，就可以搜索背包或地图上的道具。}
{A|在安装家具等物品时,如果不小心滑动鼠标滚轮,可能会导致物品被放置在空中而没有注意到。如果物品被障碍物等遮挡而难以看到,按下SHIFT+ALT键可以消除地图的高低差就能更容易看到物品。}
{Q|我的同伴不见了！}
{A|同伴或居民死亡后会被送到亚空间。可以通过与酒保交谈来召回，如果是从菲亚玛那里得到的宠物，可与菲亚玛交谈来召回同伴。此外，随着时间的推移，同伴也会在家园自动复活。所以可以查看一下据点的居民告示板。}
{Q|同伴的装备消失了！}
{A|交给同伴的物品消失了，最有可能的原因是同伴认为那个物品没用，所以擅自放到了据点中的公共容器内。而且还有可能被其他居民取走了。}
{A|在这种情况下，请冷静下来，按CTRL+F搜索吧。居民持有的物品，和容器内的物品都可以检索到。}
{Q|我没收到快递和税金账单！}
{A|从城镇等地的快递箱发送的快递，会送到您下次访问的据点。如果您有多个据点，包裹可能送到了其他据点中。快递到达的时间是早上6点。}
{Q|我无法安装家具！}
{A|乐器等家具，持有时被视为工具，不能直接安装到地面。想安装这类物品需要从背包中点击鼠标中键呼出菜单，选择"当作家具拿起"，这样就可以安装在地面上了。}
{Q|死得太快！}
{A|还没有熟悉这个世界时，先试试体力较多的丘陵人的种族和战士的职业吧。此外，提高防御力(PV)可以减少来自敌人的攻击伤害，更不容易死亡。同时建议玩家通过制造等方式尽快填满所有装备栏位。有时投掷石头等物品来进行远程攻击也是不错的方法。}
{Q|不懂的东西太多了！}
{A|这个游戏遵循经典Roguelike的传统不友好设计。没错，不明白的地方多才是正常的！}

{}
